\phantomsection \label{subsubsec:R111}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R111}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R111}{R1.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Expression-Culture-Communication Professionnelles~: Introduction à la communication et au savoir-être professionnels } % R111 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/14Kw1FKlXoJrJA8WcZBSzdKyGfhI4eaq-adivzKVwGDA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 13h CM/TD et 13h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{26h}, dont 13h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 15h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{5} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

A travers différentes activités (ateliers d'écriture, exposés,
dialogues, constitution de dossiers, etc.), les étudiants apprendront à
communiquer de manière claire et professionnelle, en utilisant à bon
escient les techniques et outils à leur disposition, que ce soit pour la
communication écrite ou orale ou interpersonnelle. L'enseignement
s'appuiera sur des exemples de situations professionnelles typiques du
domaine réseaux et télécommunications. Au-delà de la communication
proprement dite, il s'agira aussi de sensibiliser les étudiants à
l'importance des savoir-être et aux enjeux du développement durable.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Rechercher, sélectionner ses sources et questionner leur fiabilité ;
\item
  Analyser et restituer des informations ;
\item
  Produire des écrits courts, clairs, structurés, adaptés et répondant
  aux normes de présentation professionnelle
  et académique (mail, argumentation courte\ldots) ;
\item
  Réécrire et corriger ses documents ;
\item
  Renforcer les compétences linguistiques selon différents canaux ;
\item
  Élaborer un discours clair et efficace dans un contexte simple ;
\item
  Être attentif à ses manières de communiquer (dimensions verbale et
  non-verbale) ;
\item
  Décrire et analyser l'image fixe et mobile ;
\item
  Adopter des savoir-être professionnels essentiels dans le travail en
  équipe (écoute, reformulation,
  transmission des informations, explications\ldots) ;
\item
  Comprendre une situation de communication simple.
\end{itemize}
Les étudiants devront en outre utiliser différents outils dont les
traitements de textes, les outils multimédia pour une présentation orale
et les outils de partage de données. Une sensibilisation sur les enjeux
du développement durable et du monde contemporain pourra compléter ces
contenus. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.04} \textit{Connecter les systèmes de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\hyperlink{SAE171}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Recherche documentaire, Expression écrite, Rédaction technique, Expression orale, Médias, Culture générale, Esprit critique, Développement durable. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

